很多中國人吃不起茶葉蛋？官方數據：是真的

茶葉蛋先前成為兩岸網友的互罵議題，由於曾有台灣教授在電視節目上稱中國民眾收入低，「吃不起茶葉蛋」，引來大批中國人反駁，可是，中國作家黃超童近日引述官方數據，中國的人均每天食品消費支出為4.1元人民幣（約18.84台幣），證實「數千萬中國人每天都能吃上茶葉蛋絕對是一種奢望」。

《網易》報導，黃超童引述中國國家統計局的數據，指2014年農村居民人均可支配收入剛過1萬元（約4.59萬台幣），可是同一年農村貧困人口卻有7,017萬，他們每天人均收入不到7.67元（約35.24台幣），收入的53.5%用來購買食物，人均每天食品消費支出為4.1元。

黃更引述官媒新華社的報導，稱在四川大涼山地區生活艱難的民眾，「大米每10天逢集（市場有開的日子）時才能吃到」、「肉一年最多吃3次」，何況是茶葉蛋。

黃的文章稱，這樣的數字，恐怕會讓「不食人間煙火的城市人感到錯愕」。對於「拿星巴克當水喝已經有些年頭」、「現在隨便一家咖啡店都是二三十的價位…算毛奢侈」的民眾來說，一定無法想象，他批評這些人「似乎真的沒有意識到，自己的國家到底有多窮」。（大陸中心／綜合外電報導）

每個國家都有部份人食唔起茶葉蛋有乜咁出奇

玻璃的心碎片遍地

都係 好似香港咁發達既國家都唔少支那賤種食唔起

假，強國世界最大有入無出經濟體點會有窮人

人地攞宗援食自助餐架